# Возможные проблемы и способы их устранения

* [Дублируется иконка в доке Plank](#дублируется-иконка-в-доке-plank)

---

## Дублируется иконка в доке Plank

В доке Plank при запуске приложения (обычно установленного через Flatpak) иногда можно обнаружить задвоенную иконку.

![duplicate-icon](https://github.com/ded-ared/eos-all-about/blob/main/images/duplicate-icon-plank.png)

После некоторых блужданий по сети обнаружил, что это [глюк системы](https://github.com/elementary/dock/issues/64). Чтобы от него избавиться, найдите и отредактируйте десктопный файл приложения с расширением `.desktop`.

У меня задвоился Audacious, поэтому опишу процедуру на его примере.

1. Найдите и откройте в текстовом редакторе файл приложения с расширением `.desktop`.   
У меня он оказался вот здесь (см. путь ниже). Полагаю, файлик вашего приложения надо искать в том же направлении.

```
/home/<ИМЯ-ПОЛЬЗОВАТЕЛЯ>/.local/share/flatpak/app/org.atheme.audacious/current/1993176ca302db7c4be81e3c2d891f2417a270f5c6788e4467afa82815cf608d/export/share/applications/org.atheme.audacious.desktop
```

2. Добавьте в файл строку `StartupWMClass=<Название приложения>`. У меня это:

```
StartupWMClass=Audacious
```

3. Сохраните изменения в файле и перезагрузите операционную систему. Можно перезапустить сеанс, но перезагрузка надежнее.

4. Запустите приложение. Дубликат иконки больше не должен появляться в доке.

---

